%@Auteur: d'après ac-reims.fr
\begin{myenumerate}
  \item  Trace dans un même repère les droites représentant les fonctions affines suivantes :
    \begin{description}
    \item[fonction \no1] $f(x)=-2x$ pour $1\leqslant x\leqslant6$
    \item[fonction \no2] $g(x)=-\dfrac12x-9$ pour $0\leqslant x\leqslant6$
    \item[fonction \no3] $h(x)=-\dfrac43x+10$ pour $0\leqslant x\leqslant4$
    \item[fonction \no4] $i(x)=4x-6$ pour $0\leqslant x\leqslant3$
    \end{description}
\item La courbe 2 coupe l'axe des ordonnées en $E$. La courbe 1 coupe la courbe 2 en $P$. La courbe 3 coupe l'axe des ordonnées en $C$. La courbe 3 coupe la courbe 4 en $A$. La courbe 1 coupe la courbe 4 en $R$.
\item Construis le symétrique du polygone CARPE par rapport à l'axe des ordonnées.
\end{myenumerate}